{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010638",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "사옥도"
    },
    "text": "沙玉島(사옥도\n全羅南道新安郡邑\nこの地域は、面積が10.95㎢で海岸線の長さは約36.5kmです。木浦からは61.4km離れており、周辺には地図、甑島、荏子島などの島々があります。この地域はもともと砂が多く、玉が出てきたことから「社屋島」と呼ばれていましたが、現在は西側の海辺にわずかな砂が残っているだけで、玉はありません。もともとは下塔島、元達島、安島、塔島など、いくつかの島々で構成されていましたが、島と島の間の浅い干潟が塩田開発や干拓工事などによって一つの島になりました。 この地域は約350年前、丞相の済州ヤン氏が流刑されてきて初めて人が住み着いたと言われています。最高点は114mで、低い丘陵地と平地がほとんどです。海岸には広大な塩田がたくさんあります。1月の平均気温は1℃前後で、8月の平均気温は27.5℃前後で、年間の降水量は約1,134㎜です。主な農産物としては米、麦、豆、サツマイモなどが生産されており、ゴマ、ニンニク、タマネギ、唐辛子などの特産品もあります。近くの海ではカタクチイワシ、穴子、タコ、ナマコなどが漁獲され、塩生産も盛んです。 この地域では、村ごとに裏山にお堂があり、それが神聖な地域とされています。村の中で最も美しい人が小正月の3日前から山の泉に行って入浴し、その後お堂で祭祀を行い、村の住民たちと一緒に祭祀料理を分け合って食べ、農楽遊びなどを楽しみながら豊作を祈るという風習があります。2004年9月には、地図邑松島と地図大橋（660ｍ）が開通し、車両での移動が可能になりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の名前は何ですか？",
            "answer": "この地域は沙玉島（사옥도）と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この地域の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この地域の面積は10.95㎢です。"
        },
        {
            "question": "木浦からこの地域までの距離はどれくらいですか？",
            "answer": "木浦からこの地域までの距離は61.4kmです。"
        },
        {
            "question": "この地域の周辺にはどんな島々がありますか？",
            "answer": "この地域の周辺には地図、甑島、荏子島などの島々があります。"
        },
        {
            "question": "この地域では何が生産されていますか？",
            "answer": "この地域では米、麦、豆、サツマイモなどが生産されています。また、ゴマ、ニンニク、タマネギ、唐辛子などの特産品もあります。"
        },
        {
            "question": "この地域の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "この地域の最高点の標高は114mです。"
        },
        {
            "question": "この地域の気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "1月の平均気温は1℃前後で、8月の平均気温は27.5℃前後です。年間の降水量は約1,134㎜です。"
        },
        {
            "question": "この地域で盛んな漁獲物は何ですか？",
            "answer": "この地域の近くの海ではカタクチイワシ、穴子、タコ、ナマコなどが漁獲されます。また、塩生産も盛んです。"
        },
        {
            "question": "村ごとのお堂は何のために存在していますか？",
            "answer": "村ごとのお堂は神聖な地域とされており、祭祀や豊作を祈るために存在しています。"
        },
        {
            "question": "2004年に開通した地図大橋の長さは何メートルですか？",
            "answer": "2004年に開通した地図大橋の長さは660mです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 483,
        "QA": 390
    }
}